支那武漢投放「21億消費券」要先花3倍才能核銷民眾怨

湖北武漢深受新冠肺炎重創，為支持當地經濟復甦，武漢市政府自19日至7月13日，透過搶券和定向模式，向民眾投放人民幣5億元（約新台幣21億元）「武漢消費券」，但由於使用現制多，舉措並未能獲得大部份民眾支持。

武漢市為中國新冠肺炎疫情的震中央，為抑止病毒流動，中央政府勒令武漢市及湖北省其他城市自1月23日進行封城。封城76天後，武漢8日解除封城，同時，當地政府為支持復工、復產，決議向當地民眾發放共人民幣5億元（約新台幣21億元）的「武漢消費券」。

綜合陸媒報導，「武漢消費券」類型分為餐飲消費券、商場消費券、超市(便利店)消費券和文體旅遊消費券，民眾每次只可擇一類搶券。

資金投放分兩期執行。第一期活動從4月19日至5月31日，首次搶券活動將在4月19日中午12:00進行，4月20日正式使用，有效期至4月29日。從第2周開始，「武漢消費券」搶券活動固定在每週四中午12:00，即時生效，有效期7天。6月1日至7月31日將投放第二期，具體投放時間另行公佈。

另外，針對低保、特困和建檔立卡貧困人口投放約1800萬元的專用消費券，實行定向發放。

這次武漢消費券活動引起網友正負兩評，由於民眾須消費金額必須滿足消費券面值3倍及以上才能核銷，即民眾搶到50元商場消費券，須在商場實際消費150元以上才能核銷，引起民眾不滿：「發5億讓你實際消費20億甚至上百億。不發可能消費沒多少。但是疫情期間工資都沒有拿什麼消費？」「自己要搭進去2倍現金，還要求指定地點，路費和麻煩都讓人望而卻步。」 ???「用消費卷來壓榨幾個月沒有收入者剩餘的錢。一線工作者加的補助很多也取消了。」

但由於使用現限制多

屌支那畜老母打拼音打到變文盲？

正宗有錢冇命駛

同返工前要俾錢上堂先一樣on9